**香港大學附屬學院**是[香港大學專業進修學院之教學部門](../Page/香港大學專業進修學院.md "wikilink")，主要提供副學位課程。

## 歷任校長

**香港大學專業進修附屬學院**校長

*黃玉虹（2000年－2001年 署理）*

鄭建輝（2001年－2007年）

**香港大學附屬學院**校長

鄭建輝（2007年－2011年）

黃德明（2011年－2014年）

陳龍生（2014年－現時）

## 課程

[HK_QWB_HKU_SPACE.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_QWB_HKU_SPACE.jpg "fig:HK_QWB_HKU_SPACE.jpg")教學中心（2000年－2001年）\]\]
[HK_CausewayCentre_Base.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_CausewayCentre_Base.JPG "fig:HK_CausewayCentre_Base.JPG")教學中心（2001年－2007年）\]\]
[HK_HKU_SPACE_KowloonEastCampus.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_HKU_SPACE_KowloonEastCampus.JPG "fig:HK_HKU_SPACE_KowloonEastCampus.JPG")九龍東分校（2007年－現時）\]\]
[HK_HKU_SPACE_IslandEastCampus.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_HKU_SPACE_IslandEastCampus.JPG "fig:HK_HKU_SPACE_IslandEastCampus.JPG")港島東分校\]\]
<big><big>**基礎專上教育文憑**</big></big>

### 副學士

#### 文學及人文

##### 文學副學士 (語言及人文學科)

  - 雙語研究
  - 中國語言、文學及文化
  - 英文及英語文學研究
  - 人文學科
  - 日本語及日本文化
  - 韓語及韓國文化

#### 工程及科技

##### 工程學副學士

  - 計算機工程學
  - 計算機科學
  - 電子工程學

#### 社會科學

##### 文學副學士 (法律學)

##### 文學副學士 (媒體、文化及創意)

  - 廣告及傳意
  - 創意媒體及文化產業
  - 媒體及文化研究
  - 音樂

##### 社會科學副學士

  - 高齡研究
  - 行為科學（著重心理學範疇）
  - 政治及國際關係
  - 社會福利及社會行政
  - 社會學

#### 數學及科學

##### 生物醫學科學副學士

##### 中醫學副學士

##### 護理學副學士

##### 理學副學士

  - 生物科學
  - 化學
  - 地球與環境科學
  - 物理學
  - 統計學

#### 英文

##### 文學副學士(英國語言及文學)

#### 商學及經濟

##### 工商管理副學士

  - 會計學
  - 應用經濟學
  - 財務學
  - 管理學
  - 市場學

### 高級文憑

#### 文學及人文

  - 建築學
  - 中文專業傳意
  - 室內設計
  - 視像傳意

#### 英文

  - 翻譯及傳譯

#### 工程及科技

  - 數據科學
  - 航空公司及機場服務
  - 航空及飛行
  - 航空學
  - 工程學
  - 電子競技
  - 土力工程
  - 資訊保安
  - 資訊科技
  - 新媒體與傳播

#### 社會科學

  - 圖書館及資訊管理
  - 公關及企業傳訊

#### 數學及科學

  - 牙科衛生護理
  - 醫護與健保行政

#### 商學及經濟

  - 環球供應鏈管理
  - 財務學
  - 企業管理
  - 經濟學
  - 市場學及廣告
  - 市場學及管理

## 知名校友

  - [陳穎欣](../Page/陳穎欣_\(歌手\).md "wikilink")：香港女歌手、組合[Super
    Girls成員](../Page/Super_Girls.md "wikilink")

## 交通

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>港島東分校交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/香港電車.md" title="wikilink">香港電車</a><br />
<a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{港島綫色彩}}">█</font><a href="../Page/港島綫.md" title="wikilink">港島綫</a>、<font color="{{將軍澳綫色彩}}">█</font><a href="../Page/將軍澳綫.md" title="wikilink">將軍澳綫</a>：<a href="../Page/北角站.md" title="wikilink">北角站</a></li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港巴士.md" title="wikilink">巴士</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港小巴.md" title="wikilink">專線小巴</a></dt>

</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>北角城教學中心交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/香港電車.md" title="wikilink">香港電車</a><br />
<a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{港島綫色彩}}">█</font><a href="../Page/港島綫.md" title="wikilink">港島綫</a>：<a href="../Page/炮台山站.md" title="wikilink">炮台山站</a></li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港巴士.md" title="wikilink">巴士</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港小巴.md" title="wikilink">專線小巴</a></dt>

</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>九龍東分校交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{觀塘綫色彩}}">█</font><a href="../Page/觀塘綫.md" title="wikilink">觀塘綫</a>：<a href="../Page/九龍灣站.md" title="wikilink">九龍灣站</a></li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港巴士.md" title="wikilink">巴士</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港小巴.md" title="wikilink">小巴</a></dt>

</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>九龍西分校交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{荃灣綫色彩}}">█</font><a href="../Page/荃灣綫.md" title="wikilink">荃灣綫</a>、<font color="{{西鐵綫色彩}}">█</font><a href="../Page/西鐵綫.md" title="wikilink">西鐵綫</a>：<a href="../Page/美孚站.md" title="wikilink">美孚站</a></li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港巴士.md" title="wikilink">巴士</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/香港小巴.md" title="wikilink">小巴</a></dt>

</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參見

  - [香港大學專業進修學院保良局何鴻燊社區書院](../Page/香港大學專業進修學院保良局何鴻燊社區書院.md "wikilink")
  - [香港大學專業進修學院](../Page/香港大學專業進修學院.md "wikilink")

## 外部鏈接

  - [香港大學附屬學院官方網站](https://www1.hkuspace.hku.hk/cc/)

[Category:香港大學專業進修學院](../Category/香港大學專業進修學院.md "wikilink")
[Category:2000年創建的教育機構](../Category/2000年創建的教育機構.md "wikilink")